平機會朱敏健警司撰文 不點名斥《蘋果》、大丼家歧視 轟醫護盲反全民檢測

普及社區檢測（俗稱全民檢測）推行至今一直備受市民質疑，平等機會委員會主席朱敏健今日以「全民抗疫當前，豈能節外生『歧』」為題發文，指不少醫護人員、區議員、及公眾人物亦曾對全民檢測表示擔憂，甚至呼籲市民杯葛檢測。朱敏健形容是「缺乏理據甚至非理性的盲目反對和抵制的行為」，斥只會影響檢測計劃的成效，未能及早找出及截斷社區的隱型傳播鏈，盡快控制疫情。

促停用「武漢肺炎」名稱

《蘋果日報》上月曾以「撐國安法入境處主任協會 主席夫人疑淪『毒后』傳播12人 累同事母染疫亡」為題報道，朱敏健不點名指可能違反《殘疾歧視條例》有關「殘疾中傷」的條文，但指「毒后」這個稱呼在法律上是否足以構成「殘疾中傷」未有定論。他認為，欠缺包容和同理心的報道手法，只會進一步分化社會，令香港變得更撕裂。

朱敏健續指，社會應立即停用「武漢肺炎」、「Kung Flu」（功夫流感）、「中國病毒」等名稱，認為是毫無實際意義，只會產生污名化的效果，製造歧視、分裂及仇恨，與全民齊心抗疫的當前急務背道而馳，亦違反平機會一貫提倡共建公平共融和沒有歧視的社會的宗旨。

朱敏健：「大丼家」可能觸犯《殘疾歧視條例》

黃店「大丼家」上月底在門外張貼告示，表示「凡接受過自願性『全民檢疫計劃』者，該店拒絕提供服務」。朱敏健不點名指，該食肆張貼的告示很可能觸犯《殘疾歧視條例》，批評有人因對全民檢測懷疑和不信任，作出一些分化社會和歧視的舉措。

朱敏健指，該食店過去數月以前一直罔顧平機會多番勸喻，一意孤行，所以有必要明確指出這種歧視行為是社會不能及不應容忍。但他指，由於現時未有投訴人，因此平機會未能透過處理投訴的機制處理有關事件，「我們只能透過發出聲明，強烈譴責這些分化社會和歧視性的行為，從教育公眾的角度，向市民解釋法例和宣傳正確的信息。」

即係參加個d真係智障？

你咪證明參加嘅係智障告佢囉

陳述事實來源
係為左比所有人知道歷史
唔似得你地班黑狗連721直播全香港人睇實都仲想改寫

促停用「西班牙流感」名稱
促停用「香港腳」名稱
促停用「日本腦炎」名稱
促停用「非洲豬瘟」名稱

黃店「大丼家」上月底在門外張貼告示，表示「凡接受過自願性『全民檢疫計劃』者，該店拒絕提供服務」。朱敏健不點名指，該食肆張貼的告示很可能觸犯《殘疾歧視條例》，批評有人因對全民檢測懷疑和不信任，作出一些分化社會和歧視的舉措。

即係接受全民檢疫嘅人係殘疾？
咩殘疾？腦殘呀

寫信去平機會投訴

熱乾麵肺炎